港澳台居民申請居住證辦法公布 中國將採集指紋

港澳台居民居住證辦法公布 陸將採集指紋

（中央社記者繆宗翰北京19日電）中國大陸今天公布「港澳台居民居住證申領發放辦法」，其中顯示，居住證編碼稱為「公民身份號碼」，還將登載個人指紋資訊，意味陸方將向申請人採集指紋。

中國公安部、國務院港澳事務辦公室、台灣事務辦公室日前共同宣布9月1日將正式實施「港澳台居民居住證」，中國政府網今天公告申領發放辦法全文。

辦法指出，居住證將採用中國大陸居民身分證製作技術標準，由公安機關按照「公民身份號碼國家標準」編制，稱為「公民身份號碼」。香港居民「公民身份號碼」地址碼使用810000，澳門居民「公民身份號碼」地址碼使用820000，台灣居民「公民身份號碼」地址碼使用830000。

辦法還提到，居住證將登載，姓名、性別、出生日期、居住地住址、「公民身份號碼」、本人相片、指紋資訊、證件有效期限、簽發機關、簽發次數、港澳台居民出入境證件號碼。

辦法顯示，若持有人喪失港澳台居民身分、使用虛假證明材料騙領港澳台居民居住證、「可能對國家主權、安全、榮譽和利益造成危害」，或正常換補發情形以外，港澳台居民出入境證件被註銷、收繳、宣布作廢的，居住證將被宣告作廢。

依據公告，在中國大陸居住半年以上，符合有合法穩定就業、合法穩定住所、連續就讀條件之一的港澳台居民，根據本人的意願，9月1日起可持有效港澳通行證或者5年期台胞證，到當地公安機關申請辦理。申請受理之日起，20個工作日就能領到證件。

對於陸方使用身分證技術製作台灣居民居住證，大陸委員會副主任委員兼發言人邱垂正日前曾表示，陸方近年加強全民監控技術，「居住證」對於有意赴中國大陸就業或就學的台灣民眾，可能會產生一定的風險。（編輯：馮昭）1070819

行得正企得正
有咩好驚！

你估暗地裡香港入境處冇將呢D野比左大陸咩

秒

咪就係
上次TST 劫案, 無資料
深圳點拉到人
仲交人比香港咩

2018年8月4日 ·
尖沙嘴海防道鐘錶珠寶行巨劫案 再有新進展，
消息稱，3名潛逃內地疑犯日前於深圳落網，
今日深圳公安於皇崗口岸將疑犯移交香港

無資料就呃人啦

回鄉證都有指紋啦

其實假如佢地眼中嘅政敵申請唔知會點呢？

咪就係，冇乜咁出奇，此post已完

都話連登仔弱智 分唔到假膠

其實成件事好好笑， 一邊話台灣係屬於自己， 一邊搞埋哂啲類似移民既野話比人聽台灣是中國的，on撚鳩。
仲有幾多個台灣人會移民去中國丫，自己啲人都想走。中共個腦真係裝屎

支那最鐘意屈打成招

假膠？
印手指紋有幾出其

回鄉證用e道都有指紋啦

深圳咁撚多cam實拉到你啦

大陸個天網好撚勁，要入深山先得